返學無撚用！我話既

基本上小學畢業之後讀書已經係無乜撚用

中學大學基本上你唔係好撚屈機果啲，

根本入社會大學好撚過！

出嚟做野最少會有錢有得唔洗窮住咁過日子。

有手有腳基訓本上都唔洗無飯開先，但係個問題就

係而家好多學生都要半返part time 半讀書， 講真壓

力好撚大！學校都返唔到 只係可以返工同做功課

返工就唔同， 返工最少放工可以hea下 做自己鍾意做既事先啦。

再加上 大學教書又hea鳩你， 有咩唔明都會叫你返去睇下書 research下。 唔識就問， 但係問完又唔撚講重點！只係會講，覺得你可以做好啲囉就算鳩數 根本冇尊重過啲學生！

咁其實讀書有乜撚野用先？

好多嘢學
例如點樣freeride人 點樣搞分化搞小圈子 點樣瘋狂偷食
只要學識以上技能 就可以避免俾人跣你幾鑊甘

唔番學 你溝通到？ 文字 數字 常識 電腦知識 你乜撚到唔撚識啦

第一行都唔睇

讀得書少咪好似樓主咁
打幾隻字都亂隔行 又無端端空白咗咁

中學大學基本上你唔係好撚屈機果啲，
根本入社會大學好撚過！

自己廢就話返學無撚用

總結：樓豬無撚用！我話嘅！
唔讀書咪好似樓豬咁撚廢囉

講真返學唔係學知識，係學習社交，同唔同人相處，學下點樣巴結有錢仔，恰毒撚/比人恰
學校係一個社會縮影呢句說話好老套，但的確係事實...

所以早啲出嚟返工好撚過

iPhone 啲字行差
諗住比大家睇得舒服啲點知柒左

淨係識負評
駁唔到？

咁你覺得係大學學到啲咩？ 又唔比啲example嚟聽下學左啲乜野對你出度嚟做野係有幫助既

如果學校真係學到咁多野就唔洗咩intern果啲垃圾啦

小學係學基本知識，中學之後係learn how to learn，發展自己興趣同方向，因為呢段應該係成世人最無負擔，而你又有一定自主能力既時間，好似入咩soc，識咩朋友，揀咩科之類，如果你好好把握，一生受用既唔止學歷咁簡單
你視野太狹窄，唔明唔怪你，社會係需要有人墊底既good luck

本身鍾意自己major，grad咗諗住繼續research
全部嘢都好有用喎

發展自己興趣同方向， 我又想問下讀果科出嚟又要做果科？同埋大學入soc識咩朋友果啲全撚部咪又係自己學既？ 學校有教？學校只係一個platform，你話識朋友既platform又好 溝女platform又好 咁其實同一早出嚟做野又有咩唔同？ 早啲出嚟做野咪又係學到 識啲咩朋友， 發展自己既興趣？仲有錢搵有錢儲。

我學到既係諗野思維
雖然讀書唔等於一定會識諗野
但無點讀書既諗既只係得錢
例如 我同你講前排有香港人有份參與觀摩黑洞
普遍既人第一時間諗到既係 關我撚事？睇到黑洞又點？
但佢地無諗過觀察黑洞既過程研發出黎既副產品係會幫到人
又或者換個講法 你覺得航拍機 或者5G技術係點黎？
再退一萬步講 搵到大錢既邊個無大學學位以上？
唔好同我講做地盤都叫搵大錢 搵到都唔夠你醫病
唔好以為唔讀書就做到Steve Job 李嘉誠先得咖

睇你既回覆，好明顯你人生只有做野同揾錢你以爲乜都要學校教？學校係比機會你接觸唔同既野，培養學習方法，你無自學能力根本出黎做野都唔會進步
你當學校係為左工作而存在就已經錯晒

steve jobs雖然都無讀完大學，但佢係大學培養左對typography既興趣，走去sit堂，後來創辦apple既佢對typography方面都十分講究，影響深遠甚至去到今時今日既ios同mac，所以讀書點會無用

個標題係咪應該講： 學校啲老師根本無撚用 問心果句好老師既講真有幾多個

返學不嬲都係老師指引個方向，然後你自己用你嘅方法學
唔明就問老師，或者搵老師討論
唔係填鴨式放入你個腦
就想你搵到個佢講你即刻明嘅老師
用第二個人嘅思考方式又變咗聽唔明
你眼中嘅好老師
喺其他人眼中可能都係無撚用

有班人升唔到大學就以呢樣嘢自我感覺良好

讀讀下書 就會覺得自己識好少 想學多啲多啲
特別係科學同歷史仲有經濟
一路讀一路知道世界點運作 會覺得好神奇同會感到滿足
讀書真係好撚爽 要我考試都係咁話
如果可以我想讀一世書 搵人養我

滔滔lee agger

其實有時讀個啲野無用就真
讀左咁多年書，出到黎做野有幾多野可以用到？

讀書係有用 但係要揀啱興趣同想做嘅嘢先得
如果唔係求其讀完一科出嚟都唔知有咩用

讀專業例如讀醫 engine law 嗰啲咪有
其他嗰啲不如早幾年出嚟做嘢

讀唔到書嗰啲文盲最鍾意咁樣安慰自己

社會低下階層會話sin cos tan冇用

中學係社會simulator
除咗知識，仲係學做人同塑造性格

如果好似你咁講讀完小學就社大，大部分人嘅性格都係好撚閪/戰鬥格/MK，成個社會都會好唔和諧，多人入黑社會，罪案率高

利申:9up ，FF

如果係呢d科咪可以再讀下囉

返學同樓主一樣冇撚用 super

岩阿 依家媒體都只係識得吹奏佢哋點樣點樣唔使讀大學就可以做到大事。但係又唔諗下，佢哋係哈佛退學，起碼有能力入左哈佛先啦。

話返學冇用果啲9成係打緊份唔需要知識既廢工
再唔係就死讀難讀碌左入大學廢科 grad左發現中伏就發悔氣

啱
應該一早中三出黎跟師父做地盤、紮鐵仲好
好賺

同埋讀書除咗知識之外仲有好多嘢都可以學到。例如大家都成日唔記得嘅批判性思考，解決問題嘅方法，尤其是係大學仲要學識如何係短期之內做好所有功課。同埋點樣用個腦去做人

學bob叔話齋，從來都冇一個「成功人士」叫大家唔好讀書。只有一啲失敗者喺度叫大家一齊收皮從而突顯存在感。

yaki wong？

你個名...

樓豬自己廢讀唔成書就叫人唔好讀書

讀得書少既諗野真係會短視啲同埋表面啲

翻學係要學點樣同人溝通同相處

但係我係話讀書有用果方
你係咪回錯左人

唔係我想讀

係老細/公司請人嗰陣會睇我有冇讀同讀成點

其實都只係類似入場券咁

大學就係社會基本入場券

窮撚連大學都無畢業

一世就靠d無腦工搵食過世

你話大學有無用？ 話知你幾聰明 但你無機會

除非有父干 完

你唔讀書係你嘅事，咪撚上黎叫春，兒登好多小朋友上，萬一真係聽你咁講，你就影響人一世

返學冇撚用？唔怪得之你咁on9

好似做project assignment 咁
你有分組 有個人
要present 再加written report
你係大學做呢d
係當你做個人assignment 既時候 係學分析你做份野然後去解釋
當你做group project 既時候係要你學識團隊精神 點樣同同學溝通
當你要present 既時候就係要你練好個膽 點樣去講野 點樣可以講到好有說服力
所有野都係為左你將來工作
你唔學呢d野你將來點出黎做野
分析能力無 溝通能力無 團隊合作無 你做到咩？
其實讀書唔係結果最重要 而係過程

幾多人返工都要翻返學校讀書
唔讀高啲點升職呀